1. Цикли використовуються для виконання однотипного коду декілька разів. Наприклад, порахувати від 1 до 100; виводити якесь повідомлення; повторювати якусь дію поки виконується певна умова.
2. Наприклад, треба щоб користувач ввід імя. 
let userName = prompt ('Enter your name');
    while (!userName) {
        userName = prompt ('Enter your name');
        }
Або виконати якусь дію кілька разів
for (let i = 0; i <= n; i++) {
    some code
}
3. Явне перетворення типів, наприклад Boolean(someVariable) або String(someVariable), коли явно надається тип. Неявне перетворення, наприклад в Number, відбувається за допомогою операторів (<>+-*=/% і тд)
